\documentclass[main.tex]{subfiles}

\begin{document}

\section*{Conclusion}
Comme nous l’avons vu, le chemin qui mène du WEP au WPA2 a été rapidement parcouru, du fait des évidentes failles de sécurité qui sont apparues au fur et à mesure de l’utilisation du WEP, notamment en raison de la présence de l’algorithme de chiffrement RC4 aujourd’hui considéré comme non fiable.\\
Le WPA a vite montré ses limites et il a fallu l’améliorer, pour arriver au WPA2.\\
Toutefois depuis 2017 déjà, on s’est rendu compte que le WPA2 (IEEE 802.11i) lui-même n’est pas exempt de faiblesses. Les travaux de Mathy Vanhoef et Frank Piessens, deux chercheurs belges, ont dévoilés ses failles, en particulier pour la partie jusque-là considérée comme sûre : la phase d’authentification nommée 4 way handshake.\\
L’IEEE a donc établi un nouveau cahier des charges, afin de mettre au point le WPA3. Toutefois, les enjeux de la sécurité réseau obligent à des mises à niveau permanentes et il y a fort à parier que le WPA3 devra rapidement être mis à jour. D’autant que Mathy Vanhoef et Eyal Ronen ont signalé qu’ils avaient découvert une faille de sécurité (corrigée depuis) dans le Dragonfly Handshake utilisé par ce protocole.

\end{document}

